# 嘸蝦米輸入法 OSX

## fork from https://github.com/rwu823/liu

## 情境

1. 想超越原本嘸蝦米，享受自由度更高的自定義`字根檔`

2. 有時只是暫時使用別人的電腦，但上面沒有安裝嘸蝦米，要到官網下載安裝都覺得麻煩

> 無腦一條指令安裝，給那些跟我一樣沒有嘸蝦米就活不下去的蝦米族 :)

## 安裝

    curl https://gitlab.com/haoweicrushu/liu/raw/master/install.sh | sh

## 新增輸入法

![](https://gitlab.com/haoweicrushu/liu/raw/master/screens/1.png)
![](https://gitlab.com/haoweicrushu/liu/raw/master/screens/2.png)

## 字根檔

你可以自由定義字根檔。

`~/Library/Application\ Support/OpenVanilla/UserData/TableBased/liu7.cin`

## 感謝

[香草輸入法](https://openvanilla.org/)
